世紀公投 陶傑 vs 蕭若元 邊個有料d？

眾所週知，兩個人係世紀宿敵 不斷隔空揶揄對方垃圾、冇學識、假大空、欺世盜名等等
經歷語錄：
蕭若元：
陶傑係一個文妓，係連小學既常識都可以搞錯 哈哈哈哈哈哈哈哈。欺世盜名莫過於此。 好 最近我地d韓牛.....
我抆條鳩毛都粗過陶傑大脾啊！哈哈哈哈哈哈

陶傑：我唔會去回應d我唔識既人講我既野，可能有d人個節目冇咩收視 要借我黎令多d人睇囉
對唔住，佢要同我辯論我都嫌佢未夠班啊

正評：陶傑有料d
負評：蕭生有料d

暫時才子領先

投黃毓民一票

暫時才子領先，但sample未夠大，大家繼續踴躍投票

不如加埋沈旭輝

陳雲呢？話晒歐洲名牌大學博士

蕭生開始急起直追

蕭生收風慢 講既野阿媽係女人
陶傑人面廣 可以同彭定康食飯 就知高下

陳雲同邊個vs先？
香港格局咁細 邊個可以同國師揪啊

咁人脈又唔關事既，黎智英人脈夠哂廣啦，但同兩位才子比佢只係垃圾

才子啦，淨係賓賓奴隸國家，崇英崇日同小農理論呢三單都夠贏

蕭生話佢係極右法西斯，係一個種族主義既人渣

睇戰績

19才子多次講中大勢 例如上年摺被軍出來執石仔

但講命中一定唔夠燒山高
加上燒山中親都係難度Q

燒山係勁多預測 有中有唔中

容海恩被人放棄 金正恩冇死
區選 台選都得佢獨家中

但錯果d又超搞笑

中唔中都好認真分析

我意思係佢燈中

你個名
一睇都知你撐邊個

公道講句，我都睇左蕭生好多年，睇佢仲耐過睇才子
蕭生係有估中野既，但大議題就真係多數都燈

似乎才子贏已經冇懸念？

才子人面廣，收風夠準

燒山之前去London見咗文翠珊（佢仲係PM嗰陣）

燒山好野 ，我愛燒山

Over咗

btw 你講呢句我諗起，蕭生真係好多反骨仔
前年vera同亨利做節目搵陶傑做嘉賓，仲要抽蕭生水 臨尾講句‘陶生好野！陶生萬歲！’

19永遠唔估咪永遠唔會錯
唔係洗咩叫19

2015年10月，蕭若元與陶傑於「歐洲國家應否接收難民」問題發生隔空罵戰，陶傑認為不應接收難民，因擔心難民中會混入伊斯蘭國成員。持相反意見的蕭若元斥陶傑為「人渣」，並辱及和事件無關的陶傑家人，重提其父親曾任職《大公報》的事。[58] 2015年11月19日及12月16日，蕭若元在其網台節目〈蕭遙遊〉及個人面書網頁中，指陶傑曾多次發放對穆斯林的仇恨言論，會將他有關極端組織「伊斯蘭國」的評論，翻譯成17國語言，包括阿拉伯文，並寄給全球的穆斯林組織、新聞組織及阿拉伯國家，甚至出資登報。寄出的信件更附上陶傑的照片，希望阿拉伯的傳媒及組織「關注」。

如果老燒係燈、講嘢永遠相反，答案已經呼之欲出

笑到仆街

呢單野而家睇番陶傑錯晒

而家歐洲最大問題唔係難民

係左膠太多

燈神無料點做燈神
燒山咁燈梗係有料

最記得係敘利亞難民問題上 燒山師鬧陶傑係人渣法西斯

最後結果係點大家都知

今年先開始聽燒山，講才智，都係覺得老燒勁啲，唔止淨係抽水，有時都講下學術嘢，分析好獨到，雖然好多時都燈咗
另外，佢幫多啲手足咁囉

才子>燒山 不服來辯

陶傑係最早屌左膠既名咀之一喎

個時仲社會仲係興咩大愛包容

靜係呻吟都贏burn hill啦

係 而家冇人屌難民問題
滲透/間謀問題先最嚴重
19估錯晒

蕭若元咪就係左膠先罵陶傑

區議會冇新移民投既話 一早輸左啦

屌狗果d都有鄉音既新移民

反而721警察果d幾流利廣東話香港人

19呢d駁唔到嫁啦

投唔落手，如果係比燈力我就揀到

都幾想睇佢兩個好似Slavoj Žižek 同Jordan Peterson 咁，正面對壘番一次

陶傑吹水 蕭生有實績

19娛樂性高，come on james 去到考通識，難民去到買trump贏，大議題幾乎百發百中；
燒山講logic 去推理，但奈何呢個世界好多野都唔符合邏緝，變左大部份都燈，講歷史野，娛樂圈，商界野就好d
各有高低，但每次開波19都好似撚狗咁撚燒山

PS: 呢兩年燒山出錢出力幫手足，出片量又極多，所以投比燒山

你係咪蕭生員工

你又知陶傑冇幫？可能佢低調做野姐 個個都大鑼大鼓咩
而且陶傑仲要維持返佢個個人形象，所以有d野都唔可以高調做

why not both

佢低調又好，高調幫又好
燒山幫手足係事實，唔計呢樣。佢依家每日出片量極高，一個70幾歲既有錢佬每日出幾個鐘片講時事，我覺得呢樣野好值得appreciate

但佢帶頭做逃兵走佬都係事實，呢一點我係極不滿

quote 就先‘燒後陶
vote 就調轉

比你搞到投錯左

陶傑對大局判斷好準

但佢講野閃縮

聽老蕭講野夠痛快

標題都係先陶喎，而且我特登加埋公仔等人睇得sharp d

才子大比數領先，有冇人sd個post比蕭生睇，睇下佢會唔會激到扎扎跳

講收風兩個都可能差唔多,
但分析能力19應該高啲,
因為19識唔用常理推測收番嚟嘅風,
而燒山仲係用緊常理推測一件事,
所以19命中率高燒山好多

陶傑國際視野好啲，而且琴棋書畫都識
有才華啲

19嘅分析無加到感情落去，所以會現實主義好多，邏輯同推斷會清晰好多，

燒生就有d太大愛左膠，小事見佢可以理性分析，但大事件就加入個人感情，減低命中率

蕭生講歷史好過陶傑
始終歷史系出身
鮑偉聰成日要更正19

成日一講新移民你地就group晒做一個大group

新移民入邊都分唔同種類

最主要係港人子女 同埋非港人子女

即係廢老娶左隻真雞落來 隻雞離婚後再申請狼狗落來 咁雞同狼狗 同佢地生既小賤畜 完全唔係香港人

正如你都唔會拎天琦同屯門三公主來比啦下麻

毛澤東

19 雖然唔夠蕭生博學，但估野準D

我情願佢老佬去台灣日日發聲好過前一兩年為左個仔日日唔敢講中國。想踩下界又話呢個係理論消息，唔係時事評論。事實上燒山就唔係一個好大膽既人，只不過HIT RATE高影響力大，冇必要迫佢留喺香港做死士。

利申，聽左幾年燒山，睇左幾年19蘋果專爛

陶傑：某位燈神

才子對支那 大英既了解係好全面

兩個都聽 無衝突

"有人話要譯做17國語言 咁之後點 到依家仲有無下文"

我睇陶傑多，鍾意佢嗰種抽水藝術。聽蕭生好煩，特別佢啲笑聲。

唔係喎 19都成日話講邏輯架喎

19講11條港共被制裁話 哎呀 真係好唔開心囉

右翼：19

「為甚麼那些女演員都有了名氣和得獎過後，才走出來#metoo？」
「大陸的小農基因，能鬥得過猶太人？」

左翼：燒山

「果個唔識包容嘅含家摌。」

19有咩例子?

呢樣真，成日乜鳩都係度笑真心好撚煩 所以而家唔聽

兒燈捧到佢上天
但明明老燒都係咁閪

論做節目
其實我會揀老燒

小農條件反射DNA真係笑死

電台同網台又冇得比既

電台講句粗口已經大把藍屍投訴